\section{Princípio Aditivo}

  Se $A \cap B = \emptyset$,
  então
  \begin{equation*}
    \abs{A \cup B}
    =
    \abs{A}
    +
    \abs{B}.
  \end{equation*}
  De modo mais geral,
  se $A_j$ ($j \in \nelements{n}$) é uma família de conjuntos disjuntos,
  então
  \begin{equation*}
    \abs{\bigcup_{j=1}^n A_j}
    =
    \sum_{j=1}^n \abs{A_j}.
  \end{equation*}

  \begin{example}
    Alice tem 5 gatos e 2 cachorros.
    Alice não tem nenhum outro animal.
    Quantos animais Alice tem no total?

    Seja $A$ o conjunto dos animais de Alice,
    $G$ o conjunto dos gatos de Alice e
    $C$ o conjunto dos cachorros de Alice.
    Então,
    $A = G \cup C$,
    pois alice não tem outros animais além de gatos e cachorros.
    Além disso,
    $G \cap C = \emptyset$,
    pois não existem gachorros!
    Assim,
    \begin{equation*}
      \abs{A}
      =
      \abs{G} + \abs{C}
      =
      5 + 2
      = 7.
    \end{equation*}
    Ou seja,
    Alice tem 7 animais ao todo.
  \end{example}
